<resources>
    <string name="app_name">Memory</string>
    <string name="awake">Я проснулся… Моя голова была словно колокол, тяжёлый, гудящий. Вся картина мира была смазана, реальность плыла, утекая за горизонты моего восприятия. Огляделся. Я сидел во дворе - колодце. Несколько автомобилей, мусорный бак. Одиноко стоящее чахлое деревце, "украшенное" целлофаном и чайными пакетиками. Вот пожалуй, и все, что было там. Где я? Что произошло? Я осмотрел себя: на ногах темные джинсы с потертостями, ботинки, сверху - куртка. В карманах не было ни денег, ни телефона, ни даже ключей. Ничего. Новые вопросы все появлялись, а картинка мира все еще не складывалась воедино: я не знал, кто я, где нахожусь и даже не мог предположить, который сейчас час. Но нужно было что-то делать, и я пошёл. Вышел на улицу: неширокий проспект, немногие прохожие неспешно шагают вдоль него. Что делать? \n
1. Спросить, где я, у прохожего \n
2. Пойти дальше
        \n

</string>
    <string name="ask">Я решил спросить. Передо мной было всего несколько человек: мужчина средних лет, одетый в синий костюм и чёрное пальто, он ходил вдоль проспекта из стороны в сторону, разговаривая по телефону, мимо него проходила пожилая дама при полном параде и с авоськой, видимо вышедшая в соседний магазин, чуть поодаль шел подросток лет 17, в куртке нараспашку, под которой были видны белые провода наушников. Решив, что господин делового вида слишком занят, чтобы отвечать мне, я решил спросить у… \n
1. Парня с наушниками \n
2. Пожилой женщины
        \n

    </string>
    <string name="go">Я пошел. Хотел слиться с толпой, но казалось, что люди смотрят на меня, как на чужого. Я уставился на серый узор тратуарных плиток, избегая их взглядов, и зашагал прочь. Жёлтые, красные, серые дома оставались позади. Я все шёл, вернее убегал. Куда? Я не знал, просто вперёд, вперёд. Справа оказался магазин, в стеклянной витрине я увидел свое отражение: растрепанные волосы, потерянный взгляд. Я ли это? Не знаю. Пошел быстрее. Еще какое-то время, и я оказался в глухом квартале. Вороны дрались за кусок батона, где-то залаяли собаки. У гаража с ржавой дверью бездомный копался в мусорном баке. Я… \n
1. Подошел к нему \n
2. Пошел дальше
        \n

    </string>
    <string name="tooCold">Чем он мог мне помочь? Он и сам, наверное, был в таком же положении, как и я, может даже хуже. Я шел в никуда. Хотелось есть, но есть было нечего. Я шёл все дальше и дальше, мимо немногочисленных серых панелек, свалок и детских площадок советских времён. Еще немного, и солнце начало садиться. Небо окрасилось розоватым светом. Почему-то это нагнало на меня тоску, но я продолжал идти. Вскоре сгустились сумерки, ветер начал сильнее раскачивать деревья. Стало холодней. Одиночество и потерянность опустили свои корни глубже в мою душу. Я не понимал, кто я, где нахожусь. Я чувствовал себя целлофановым пакетом, который ветер бросает из стороны в сторону, выброшенным, ненужным. Хотелось спать. Я нашёл дерево, отодвинул ногой бутылки из коричневого и зелёного стекла, разбросанные под ним. Сел. Стало совсем холодно. Я сжался в комок и положил голову на колени. Мыслей было много, но думать не хотелось. Хотелось спать. Я закрыл глаза. Стало совсем темно…
</string>
    <string name="badHospital">Кажется, терять мне было уже нечего, поэтому я решился подойти к незнакомцу. У него было загорелое морщинистое лицо с белой бородой, потрепанная одежда. Я не знал, что сказать, поэтому спросил: "Вы здесь еду ищите?". Он усмехнулся и взглядом показал на мешки, в которых лежали стеклянные бутылки и жестянки. "А зачем тебе-то еда из мусорки?". Я ответил что-то невнятное, он не стал преспрашивать. Выбрав еще несколько бутылок, он сказал: "Пошли". Не знаю почему, но я последовал за ним. Несколько улиц, кварталов и, когда начало смеркаться, мы наконец добрались. Это было пространство под мостом, вмещавшее несколько деревянных досок, совмещенных друг с другом наподобие шалаша. Мой молчаливый спутник развёл костер. Стало тепло и даже уютно. Он дал мне что-то поесть, а потом расспросил, что со мной приключилось. Я не стал врать, рассказал, как есть. Он покачал головой и сказал, что нужно спать.
Наутро он отвел меня в что-то наподобие больницы. Меня определили в отделение, сказав, про амнезию, возникшую вследствие черепно-мозговой травмы. Началась череда бесконечно одинаковых дней. Процедуры, овсяная каша, прогулки по полтора часа. Все это было до жути скучным и нестерпимым. Соседи менялись, но все они в основном были либо дебоширами, либо алкашами, получившими по голове от своих собутыльников. Врачи разводили руками и говорили, что человеческая память еще не изучена как следует, и нужно просто надеяться на чудо. Все дни, проходивших один за другим, были одинаковыми, что еще больше вгоняло меня в тоску. Я … \n
1. Остался \n
2. Решил сбежать
        \n


</string>
    <string name="runAway"> Я решил сбежать. Как? Я не знал, но оставаться здесь было невыносимо. Ничего кроме ночного побега в голову не шло, но он обещал небольшой шанс на свободу, я решился. Весь день я вел себя как обычно, после вечернего осмотра лёг спать. Но не спал. Я все время придумывал возможные ситуации и искал выходы из них, отчего волна паники поднималась все выше, ближе к горлу, перехватывая дыхание. Я ждал. Ждал, пока случится что-то. И оно случилось. В соседней палате
зазвенел тревожный звонок - кому-то стало плохо. Дежурная медсестра пошла к больному, а я начал осуществлять свой план. Двигаться надо было быстро, пока не прибежали врачи. Вышел из палаты - в коридоре никого, дальше по лестнице и вниз. Я бежал, отчего голова кружилась. Холл. Снова никого. Быстрее к двери. Из коридора, ведущего налево, медленно вышла уборщица. Она не должна была меня заметить, но мое сердце подпрыгнуло и забилось сильнее, страх сковал мозг. Я рванулся к двери, пробежал внутренний двор, шлагбаум, быстрее. Я бежал, как сумасшедший подальше от этого места. Я бежал и чувствовал свободу. Воздух был свежим и сладким. Небо окутала розовая заря. Куда я бежал? Я бежал вперёд, к солнцу…</string>
    <string name="memoryReturns">Я хотел сбежать, но куда? Здесь у меня хотя бы была еда и крыша над головой. Снова процедуры, разные врачи, которые выносили все один и тот же вердикт, меняющиеся соседи, отбой и подъем по звонку. И никакого результата. Я жил в череде одинаковых сменяющих друг друга дней. Пока не произошло кое-что.
Тот день проходил, как обычно. После обеда я собирался на прогулку, вышел из отделения в общий коридор. Вбежали работники скорой, на каталке они везли человека. "Инфаркт". Начали искать кардиолога. А я все смотрел на пациента. И вдруг в голове промелькнула мысль: "Введение тромболитика и ангиопластика". Что это значит? Я не успел подумать, как мозг сам выдал мне эту информацию. Неужели это обрывки памяти? Если это действительно так, то по словам врачей меня ждали довольно благоприятные прогнозы. Я хотел верить тому, что вскоре я смогу вспомнить все…</string>
    <string name="goodHospital">Я подошел: "Извините". Он будто проснулся и вытащил наушники, вернувшись в реальность. Я знал, что все, что я сейчас скажу будет звучать как полный бред, но не мог больше быть с осознанием происходящего на едине. Я постарался сформировать свою мысль наиболее понятро: "Мне нужна помощь, я, кажется, потерял память". Парень, очевидно, неожидал такого, но ответил, что сейчас вызовет мне "скорую". Он выключил телефон, сказав, что врачи приедут через 30 минут, и присел на скамейку. Он спрашивал, что со мной случилось, я говорил, все что мог рассказать. Эти 30 минут я был не один, этот человек, которого я скорее всего больше не увидел бы никогда, посто разговаривая со мной, не дал мне сойти с ума.
Скорая приехала, мой собеседник сказал, что ему нужно идти в универ, но я был благодарен ему даже за те 30 минут, в которые он не оставил меня.
Меня отвезли в большую больницу, с белыми стенами и множеством врачей в таких же чистых белых халатах. Обследования, беседы с докторами. Меня положили в палату. Дни проходили однообразно и порой скучно, но их заполняли учтивость врачей и доброжелательность прочих медицинских работников, быть может это было просто потому, что пациентов с таким диагнозом к ним доставляли редко, но даже так мне было приятно, что они пытаются мне помочь. Время шло, но к несчастью положительной динамики не наблюдалось. Находиться в больнице вечно нельзя, меня должны были скоро выписать. Но куда? Я все еще ничего не помнил, врачи это понимали, но разводили руками, мол так положено. Я… \n
1. Решил положиться на судьбу \n
2. Решил искать свою семью
        \n


    </string>
    <string name="lookForFamily">Я выпросил ноутбук на дневное пользование у медбрата нашего отделения и начал активные поиски. Читал новостные сводки, искал пропавших в этом городе, просто людей с похожими приметами, искал любые намёки и нити. Писал письма в организации. Цеплялся за все подряд. Я хотел найти, но меня, видимо, никто не искал. В конце концов хотел сдаться, забросить эту идею, пока одним утром вдруг не обнаружил письмо с ответом из поисковой организации, в котором говорилось, что в другом городе ищут человека с такими же приметами. Я знал, что все это еще не точно и может оказаться, что ищут вовсе не меня, но осознания того, что мои старания окупились, что мои письма доходят, что еще не все потеряно, вселяло в меня надежду в светлое будущее…</string>
    <string name="adopted">Я решил положиться на судьбу. Терять мне уже было нечего. Я остался в больнице, жил одним днём с утра и до вечера, погружаясь в больничную жизнь с головой. Остался один день до выписки. Я даже начал слегка беспокоиться, но вскоре понял, что кто-то беспокоился за меня еще больше. Этим человеком была старшая медсестра: крупная женщина 60-ти лет, без семьи, но с двумя котами. Я не думал, что эта суровая женщина могла беспокоиться хоть о ком-то, но именно она стала тем человеком, который предложил приютить меня. Я согласился, потому что делить крышу над головой с двумя котами и старшей медсестрой было куда лучше, чем ночевать под мостом. Без дела сидеть я не хотел, но на нормальную работу меня бы не взяли, поэтому, не без помощи моей добродетельницы, я устроился работать дворником. Подметание дворов за скромную оплату и соседство с пожилой женщиной и ее наглым котами - да, это не было похоже на жизнь мечты, но я знал, что это только старт моего пути, моей жизни, начатой с чистого листа…</string>
    <string name="madhouse">Я подошел к женщине с авоськой. "Извините". Она посмотрела на меня своими глазами с чёрной тушью и блестящими тенями и спросила: "Что вам надо?". Я замялся. Что сказать? Правда выглядела слишком нереальной, а придумать что-то более складное я не мог. Хотелось сказать много, но мысли путались, и я не знал, с чего начать. Я думал обо всем, но не мог ничего выразить. Казалось прошла уже целая вечность, а женщина все так же испытующе смотрела на меня. Я не вынес ее взгляда, и начал нести все, что приходило на ум, говорил о дворе, дереве, о том, что не понимаю, где нахожусь и кем являюсь, от преполнявших эмоций схватил ее за рукав пальто. Тут женщина неожиданно взвизгнула: "Помогите! Грабят! Убивают!". Я отпрянул, замялся, попытался объяснить, но меня под руки уже схватило два человека. Они потащили меня в машину.
В полицейском участке было сыро и холодно. Я попытался рассказать стражам порядка, что произошло. Но они, кажется, не понимали. Только после сотой попытки объяснений, они решили, что пора завязывать спектакль и вызвали санитаров. Санитаров из жёлтого дома.
Меня отвезли туда, откуда, наверное, не возвращаются. В палате было несколько человек, но я - единственный со своим заболеванием. Врачи пытались мне помочь, но результата не было. Медсестры, препараты, шумные соседи. Все это не скрашивало мои будни. Проходило время, ничего не менялось. Пока однажды не пришёл молодой врач и не рассказал об экспериментальной методике лечения амнезии. Для участия в эксперименте требовалось лишь мое согласие. И я… \n
1. Согласился \n
2. Отказался
        \n

    </string>
    <string name="experiement">Теперь после обеда и перед сном меня забирали в небольшой тёмный кабинет и проводили полутора часовой сеанс. Все остальное время проходило так же: процедуры, прогулки, беседы с врачами. Результата все еще не было, но все твердили, что еще рано делать какие-либо выводы. Прошли дни, наверное, даже месяцы. Все шло своим чередом, пока сюда не приехали телерепортеры. Они хотели снять репортаж об эксперименте и взять у меня интервью. Несколько дублей, одни и те же вопросы. Я запинался, забывал, что нужно было сказать, но в конце концов все это закончилось. Моему ученому-эксперементатору пообещали мировую известность, а мне пожелали выздоровления. На этом все съёмки закончились. Снова сеансы в тёмном кабинете, увещевания врачей. Все это не приносило никакого результата. Пока в один прекрасный день молодая медсестра не забежала в мою палату с криками: "Вас там ищут". Оказалось, интервью со мной действительно вышло в свет, его увидели мои родственники и начали поиски в соответствующих инстанциях.
Не знаю, что я чувствовал в тот момент. Все будто смешалось. Но я определённо понимал, что все налаживается и, возможно, скоро я смогу выйти из стен жёлтого дома.</string>
    <string name="madhouseForever">Что он мог мне дать? Если уж терапия, проверенная годами не справлялась, то надеяться на экспериментальную методику, разработанную студентом, было просто глупо. Я продолжил свое лечение. И снова врачи, препараты, странные соседи, жалеющие взгляды медсестёр. Дни, тянущиеся, однообразные, шли друг за другом, не принося ничего нового. Я хотел вспомнить хоть что-то, но в голове была пустота. Это приносило лишь отчаяние. Я терял надежду с каждым днём. Кажется, мне было суждено прожить в стенах психлечебницы всю жизнь…Что он мог мне дать? Если уж терапия, проверенная годами не справлялась, то надеяться на экспериментальную методику, разработанную студентом, было просто глупо. Я продолжил свое лечение. И снова врачи, препараты, странные соседи, жалеющие взгляды медсестёр. Дни, тянущиеся, однообразные, шли друг за другом, не принося ничего нового. Я хотел вспомнить хоть что-то, но в голове была пустота. Это приносило лишь отчаяние. Я терял надежду с каждым днём. Кажется, мне было суждено прожить в стенах психлечебницы всю жизнь…</string>
</resources>